義務律師：星火同盟從來都不負責被捕人士的法律開支

【Now新聞台】警方以涉嫌洗黑錢拘捕「星火同盟」成員，四人全部獲准保釋。有透過「星火同盟」接觸被捕人士的大律師表示，仍會繼續透過這個平台，義務提供法律支援。

反修例運動持續半年，超過六千人被捕，眾籌平台「星火同盟」一直為被捕人士提供不同支援。

有義務大律師指，星火同盟從來都不負責被捕人士的法律開支，律師只是透過平台接觸被捕人士，提供法律服務。她認為，警方的行動是希望增加示威者的包袱。

大專生阿樂曾經在抗議元朗襲擊事件活動，涉嫌非法集結被捕，他的家人聯絡「星火」協助保釋。

「星火同盟」在2016年旺角騷亂後成立，以眾籌形式收取捐款。警方周四指，有人成立空殼公司籌款，並將資金購買保險產品，以洗黑錢罪拘捕三男一女。

有大律師指出，要就洗黑錢定罪，須證明款項是犯罪得益等有關。他又指，眾籌平台管理人有權利用款項作用投資，不代表有犯法意圖。

唔係好明佢呢句點解

應該係指如果你另外搵律師就唔包底

你唔明，但係有用立場咁嘅標題，你用意係咩啊心照啦

唔撚明唔撚得?

咁我被捕自然就搵星火
但又唔負責我既法律開支 姐係點

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

用另外名義

另外

多謝

成日出post 洗底ge 5毛，拉，追蹤

拉

Pull

有大律師指出，要就洗黑錢定罪，須證明款項是犯罪得益等有關。
呢句唔太正確，檢控只需要證明被告有理由相信款項係同犯罪得益有關，而唔係款項真係同犯罪得益有關

只係檢控門檻 , 最終都係要證明資金來源係黑錢

暗藏立場 但扮撚唔明 低級啲囉

已經半年⋯大家明唔明比錢人打官司係犯法啊 但比錢人做生活費、見面禮呢就唔犯法

好簡單，就係星火啲錢根本就有入冇出。
講咗好多次星火係冇律師，佢地係用民權啲律師，然後民權係claim 612錢，所以星火只係一條熱線，佢地死都唔出財務報表，根本唔知啲錢用撚咗去邊

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

所有法律開支都係612出
星火根本冇打算過幫義士，由頭到尾都係連登仔一廂情願以為佢地好幫前線，而事實上佢地16年都比人踢爆過將捐款落格拎來搭的士、飲飲食食

鐵一般既事實，留名睇有人唔肯面對現實話我分化

嘩呢個Po咁多五毛嘅

屌你now都分化？
一定係偽黃！
個律師一定唔係星火既律師
唔知邊到請番黎

你班人到今日仲想分化係想點？
星火靜靜地比左好多錢手足又同你講咩？
你地批評星火意圖好明顯啦
講左幾多次星火好多野做
要投資錢搵錢先養到其他手足
你班攻擊星火既五毛死全家！

一日唔殺狗
場運動一日唔會完
講完

義務提供法律支援

樓主不嬲係分化撚

係咪出糧俾幫手搵義務律師及跟進個班人

又可以見到一堆五毛

呢個Post咁撚多五毛嘅

好多人搵星火幫手架wo
如果唔支援律師費
點解無被捕人士出過聲？

分化post多五毛有乜出奇
呢條撚樣啲post成日俾啲盲毛推上熱門先真係奇

三毛

Ching 心水清

律師直接搵612比錢

收皮

開post果個不嬲都係隻5毛

屌你老母
律師只是透過平台接觸被捕人士，提供法律服務。

但真係想知道係咩意思
now 真係咁報

睇埋條片佢話係支援生活費例如食飯交通
醫療同法律就612 咁話

要證明被告有理由相信是犯罪所得
門檻仲高過要要證明筆錢係犯罪所得
前者是要證明被告已知該筆款項是黑錢
而後者只需要證明該筆款項是黑錢

你講極佢哋都會幻想星火無錢 使好多錢 做好多野 好信得過
呢種迷信比藍絲對國家既迷信仲虛無縹緲，擺幾多證據佢哋都係得感性判斷

樓主今次做多左露晒底啦
好似平時咁扮下鍵盤勇武咪好囉

Now報假新聞，做效果呃收看率，

星火默默幫左好多手足，
你地唔信既就係五毛。

意思就係冇人知星火啲錢去曬邊
比錢人買電話係有既，但條數一定唔夠填唔見左個一千萬，更遑論剩低個七千萬似乎就無打算過用返出來

我都好想有手足出來證明星火有出錢幫手，而唔係一單單話星火唔應機，要自己搵612或出post救助

我都好想星火唔係打算呃大家八千萬食人血饅頭

之前Sonia Ng屌過 俾文匯cap出嚟強化分化

千期唔好請呢個大律師
伯明罕班主楊家誠都唔識

哦 泛粉

星火為手足做左好多野
唔係要黎比大家認同
你地到底靜靜地救手足得唔得
星火兩億捐款全部用得其所
係冇比法律援助金姐
手足生活費都有比足
冇應機係因為太多野做

唔明點解成日都要攻擊星火

終審法院的裁斷涵蓋廣泛，解決了很多與洗黑錢有關的未明觀點。特別是：

終審法院拒絕依循英格蘭和威爾斯的法律，並且確認香港現存法律無須控方證明正處理的財產事實上是犯罪得益；要確保被告人被定罪，控方只需要證明被告人有合理理由相信該財產是犯罪得益就夠了。

點樣可以得出有合理理由相信筆錢係黑錢？
筆錢明明係捐款。

不負責法律費用，負責其他費用？

之前啲人就瘋狂追擊612,而家又瘋狂追擊星火，乜料？咁叻你班友唔去搞個基金出嚟？

其實費用洗得幾多錢呀投資賺左拎返咁上下出尼, 永續手足生活費

保險點樣錢搵錢... 一張單hold至少5年

又係人血饅頭 唉

可以入黎睇五毛露底

之前先屌完612 食人血饅頭 叫人捐星火
而家又回馬槍 讚番612 屌星火轉頭
唔知想點

星火真係好難令人信服，寧願啲人捐俾612。
同埋我諗有部分人，會對早前抹黑612既風向太反感，所以燒落星火度

係咁話星火
可以逐個block
去去5毛走

睇證據啦，星火乜都收埋得啲人係網上無證無據咁吹捧。
一路都覺得星火信唔過

助訟

痴撚線頭幾個全部五毛

即系「裝修」中資商舖
而唔系破壞咁

好明顯連登仔係接受唔到真相

因為律師費既單最後係612埋
所以手足唔出聲
我個frd就係咁 佢驚一講就比人鬧分化

屌612就係批評 屌星火就係分化
大家同藍屍mind set差唔遠

有幾個人一早mark低哂淨係出黎攻擊星火
好心啦名都唔改咁懶

原來有兩億？佢地無出財報 師兄點知？